有無人2021過加拿大？

想搞個香港人group. 幫大家落腳，揾工，揾學校之類。但唔係太想用Facebook。

租個地方比大家做會所之類。香港人互相幫助

另外原來programming 好很難學，加登要多一d時間，有無人會寫forum?

支持
不支持

頭香

二香

係咪黃色圈先？

三香

我都想過

Sure , 藍ban

Here

咁首先要有個審查方案

來吧

預幾多錢先走到 咩工最缺人

Push

樓豬聽你講搞谷都聽咗好耐下
有冇啲咩需要人幫 不妨直接講出來 全能嘅連登仔總會幫到手

我自己睇啦，普通話唔介紹。除非sure黃。

同唔會亂介紹agent. 一定要sure香港人。

車房同看護

樓豬只係一介書生，我要三四月先搞，因為我都未有time. 同想自己學下program

你識寫？

LM

今日玩唔到十香

男人有rn牌做唔做到
有冇規定一定要邊間U畢業

究竟幾時有得申請
畢業4年半

點解咁快二十香嫁

一定做到 男RN好吃香，但要ielts 7

難搞wo ching. 希望你得

Face book之外有咩地方開group

1. 喺香港居住15年以上
2. 喺香港讀小學中學大專大學
3. 淨係用正體字, 要識用香港嘅輸入法, 用拼音唔得
4. 要test下佢對呢兩年既立場同認識， 特別重要日子
暫時諗到咁多

MEWE

Thank you. 可以做張form

可以呀

我睇睇先。有無group.? 我可以入。

係香港既大家一定好大壓力，個心好up! 幫唔到乜，只能幫大家打打氣。香港人加油！。

如果走到就走，我地香港人獅子山精神！一定可以流傳落去。

lm

支持

希望可以做到零藍絲環境比大家

support!

下年先grad 可能2022過去

希望見到你。

咩科
我都係下年grad
利申e展仔下年先讀完英國master
但唔知過唔過好

乞食社科諗緊過去係咪要讀返個diploma

下年先grad

裝discuz

Lm

等緊details

嗚嗚 學緊速成
淨係識用筆畫

lm
預咗過去做藍領

你講得好岩
每一日個心都好痛

最好

條友藍絲黎 踢咗黃
好多禁言 被踢

下年會過去溫哥華
利申 做得返本行

咪亂講啦

隔離post 有人講咗啦
佢仲要話佢唔理政治唔講唔知喎

不如開個黃MEWE

哈哈, 好易姐

做白領啦, 藍領比亞叉做,

加油啦

你個名

有無人同我一樣係中咗wh？出唔出發好

我就搞掂晒所有野啦
你係咪一樣無bno？

係,但就算有都好.加拿大先係我想去嘅地方！

巴打有冇plan好計劃啦？
我仲一頭霧水唔知出唔出發好，一樣唔想留係香港

工呢方面我做得番本行,所以冇咩擔心.去到搵到工就解決到所有問題.

我都係，唯一問題就係英文好屎

我哋有同樣嘅問題,巴打做盛行？
.

有無諗去讀廚，我自己考慮緊

應該2021年12月後去多倫多, 有親戚接
唔會做本行, 應該都係FRONTEND / FULLSTACK

學下有個底都好嘅,但嗰邊做中菜吃香啲喎

我做髮型

啱啦,都屬0AB類.去完一年返嚟都搞到EE,又或者嚟緊加拿大呢邊個新政策好似話做一年就拎到pr,詳情要等出detail.

咁你本行唔係IT?

正呀

Ching 本身香港有中菜經驗？

留名支持

Not possible..
They are everywhere

好難搵工

Good job prospect

現有加拿大 cs tg group

Ching我推介你udemy, 大量高質online programming courses, 一個50 hrs嘅都只係15 USD

我都係嗰度學python同用flask寫web！！

儲緊錢
起碼要2023先到安全線

邊有
利申喺個谷入面

諗住2022 過...

唔係啦。本來都想係加拿大做sleep
不過人工太低，工作環境太惡劣

想學咩program 巴打讀咩科架

+1
希望過去搵到野做
超市執貨我都制

Software Engineer既工, 加拿大好似少過英國喎 樓主有好路數?

same

過多倫多

執貨就預左，係想下一代好。

未有計劃
武肺你照去？環境如何？搵到工未？

都係，但係英文好差呢

剪住華人髮廊先囉

哩個佢連登講
你自己追佢隔離post

想快啲2021等加國公佈細節。
想學一門手藝搵食

留名

好想快d出detail
雖然有d事 未即刻離場走到

但有detail起碼心裡有個譜..

建立香港城

留名 2022過

想 但要等新pathway公怖

本身想過幾年先走
但依家殺到埋黎好似無得唔出年走
無乜工作經驗同儲蓄係加拿大生唔生存到

Vancouver

Same
但係又好驚到時已經走唔到

我都諗住讀 預20萬
順便當做適應

細個唔識諗加冇家底真係冇運行

當然剪得好好重要 尼點我唔擔心
其實最擔心係無同伴一到埗果陣會怯又要租屋呀果啲
有冇同樣wh嘅加下我，最好有tg grp

去既話會去多倫多，有朋友照應
可惜車牌要再考過

醫護人士缺唔缺？洗唔洗做conversion test? 當地興唔興睇私家醫護 還是睇政府多？

打算2022去
不過睇佢個scheme點
如果需要既話都會grad左即去

樓主連code都唔識打
你指意佢？

係啊,但我整嗰啲係傳統嘅港式麵包囉.不過呢行好少請女仔,因為叫你一個人搬廿幾公斤麵粉都未必得.

安全線姐係幾多?

唔去果邊讀證書的話，預10萬港幣老底
利伸 半工讀degree窮鬼

蝕底一定會有，但我諗肯涯應該無問題
你係今年畢業？

20萬計唔計埋學費先，如果計埋應該唔夠，diploma 要讀2年

其實有mewe連登仲點解要寫forum?

利申: coder

20萬拎去讀書成本高咗啲喎,過去做嘢成本低好多

Ang group???

所以都要等政策出，當然做嘢易就做嘢最好

有冇巴絲係下年9月過去讀書？
諗住報1年定2年？
1年唔知有冇pr
2年就貴d

學沖咖啡囉,又或者去啲台式飲品舖做.

如果要去外國做咖啡師,最好讀返個國際咖啡師證書.

垃圾科fresh grad過去除左做超市執貨/ sales其他係咪冇得諗？

學門手藝好過啦！

去到做IT networking有冇得玩

幫推

There are wholesale bread and cake factory in Vancouver..
Expand your job search to Chinese bakery.

屌 我都睇睇下俾人踢咗
我懷疑呢個group 係Agent儲客搵食用
唔啱用就踢

缺人，大部分allied health 都要考conversion 無得直接轉
當地係得政府醫院
Clinic 就有私人

+1

ibank喺咪唔吃香/難搵工的？

係咪有人想要開谷？

Thank brother

諗住自己兩年學簽, 老婆工簽, 兼俾小朋友讀書
希望兩年內成事 搵定ielts course

唔比人去外國留學？

成本太高

無學歷係咪唔使諗

有冇技術？如果咁都冇就咩都唔好諗.

未有任何details

hello 驚奇蛋巴打，我只係講咗句「唔講政治」，就一直被世界盡頭的我狙擊。宜家咁既社會氣氛，我百口莫辯，所以想邀請你入我開既tg group，睇下我究竟有冇踢黃，又睇下我會唔會禁言。
而且有巴打肯為我抱不平，我唔想大家誤會埋佢係打手/5毛。

原來係你

當去Toronto,最basic一年使幾多budget? 我同老婆加個四歲仔(到期時)
自己先預廿零萬讀書

Programming 唔難學，有心就得

做緊大車嗰啲電氣學師但係唔算好叻

英文得唔得？

都ok嘅

You may have to take some courses or a program...

Job prospects for baker is better than cook.

Welcome...
Which city do you have in mind?

我會過 會去montreal
有無同路人啊

有技術 is better than 有學歷

岩岩大學畢業一支公過去會唔會太冒險
錢唔多 得十萬

because of nobody wanna join these jobs?

Sad 仲lock down緊
仲要咁嚴

唔講政治- you should be comfortable wherever you are now..

I left HK because of 1967 riots. Most of my immigrant friends left their country because of their country's 政治. Most refugees left their country because of the political unrest....

唔講政治 is like a "walking corpse running flesh"...
唔講政治 means you can tolerate whatever suppression from your government ....

Where in Toronto?
How old are your kids?

These may give you some idea..

大車嗰啲電氣學師- auto technician?

why? because they need workers more than U students?

Do you speak French?
Why Montreal?

You should consider taking some courses or a diploma..

Nah i dun. Relatives live in there.

besides, I planned to get my structural engineer chartership in Canada, iStructE regional office happens to be somewhere there.

So i will first base in Montreal before getting my short term planning sorted laaaaaaa. Studied in UK before so wanna try Canada this time

Where are you going ah my friend

+1 希望可以搵到個邊master

So just know that you left HK long time ago

Hopefully we can meet in Canada one day hehehe

做出納員就得

如果搵到master讀定係搵專業文憑讀好
純粹為未來係加拿大有工作

Chinese cooks will most likely restricted to Chinese restaurants etc.
There are more bread eater than Chinese food eater.
Although you are a Chinese baker, you should have no problem with baking Canadian bakery products. Your employers are not limited to Chinese bakery stores. There are bakery section in larger supermarkets, wholesale bakery shop etc. I am not very familiar with bakery business, however, I think your baking skills are transferable, therefore, your job prospects is better than a Chinese cook...
Of course a Chinese cook can also flip burgers and broil steaks but the skill level is really low. you don't need a lot of skills to work in fast food joints like Big M.

There are no obvious job discrimination in Canada. People with skills such as a baker, cook, car technician etc. are respected.

U students may not be able to find jobs related to what they studied.
There many many U graduated students doing something else... many doesn't really need a U degree.. That means they wasted their time studying while they could have learn a skill with better job prospects.

Some of my high school classmates did not go to U and went to study for diploma in butcher, baking, fashion design etc. and they are doing very well in their field.
Some who went to U end up with jobs that has nothing to do with their major.. A physiology major became a car salesman, a philosophy major became a manager of KFC store, an economic major became an insurance agent.. I was a East Asian studies major in Japanese culture and I became a real estate salesman before I got my second degree in Accounting..

I am going no where.
I came to Canada 47 years ago

You never know...

Not familiar with that field...
Prepare to change field.

College may be better.. What field do yo have in mind?

係香港做護士 有咩方法係加拿大最快拎到護士牌

做緊同行 我都想知 見到有finance工需要人識講普通話/英文 無去過加拿大 但應該會走

Nurses are in high demand here and basically everywhere in Western world

I think there may be some difficulty to find similar employment in Canada. You should consider taking some courses or a diploma to gain some Canadian experiences..

Will CFA/CPA/FRM be some help for the business related job?

But the problem is my English is not good. it’s not easy to me for this moment ,when I want to get a Local Bakery job.

I’m not exactly understand what did you say, so I get to look up some words in the dictionary.

前輩你應該睇得明中文?我用中文解釋。
唔講政治，唔係我唔講政治，都唔係叫大家唔講政治。
大家想移民既，都明白香港發生咩事。
連登係一個公眾論壇，咩人都可以開account。開tg group，咩人都可以入group。我share 一條invite link，條link可以傳下傳下就去咗唔知咩人手上，唔知咩人入咗group。
許智峯流亡前點解唔唱通街?唔周圍同人講自己要流亡?係因為有d野，你一講出黎就唔安全。宜家情況差到講句野都有風險。
TG group入面有巴打已經係加拿大，當然講咩都冇問題。但係仲有好多巴打係香港，邊個可以保障佢地安全?
明朝東廠、西廠、錦衣衛既歷史你應該知?
每個group既admin都唔可信，包括我在內，我第一日開post已經叫大家保護私人資料，唔好講咁多自已既事，就係因為唔知有咩人係group入面。
香港人經歷咗咁多事，係唔係仲要鬥黃?仲係要迫每一個人表態，而唔識自己去感受其他人既用意?
前輩你應該明白，有d野唔使下下講出口，睇一個人講d咩，不如睇下一個人做咗d咩。

香港讀business但唔係太專業
讀既話想將來搵工易前景好
暫時對加拿大認識太少

留名，暫時冇錢

Oh ! That so horrible.but still have many yong people to study at U for stay in Canada 🇨🇦!

Better than degree?

認真鬥黃果班好明顯係pr黎
不過「唔講政治」呢樣野又真係好比位人入
最多叫人注意私隱，政府照屌

Are you a CPA?

Watch English TV every day ...

唔講政治 - you can wear a "helmet" by saying something like

I have my own political position But I don't want to it in a public forum for my own reasons.
Instead of saying "唔講政治" you may consider say something like]
" 唔想講政治" or "唔敢講政治" which I think the latter is your case..

I have no problem with that... Must be really tough to live in HK, I can tell my Prime Minister to fuck off and he can't do anything to me..

You may have to a diploma at a College first...

Most university degrees have no practical use unless they are "professional degrees" .

What is OT?
Occupational therapist? Over Time?

Depends on your area of interest.

Area of study and what type of working experience?
I came to Canada with $30 in my pocket and stayed with my brother for a few months...

Which job website are the Canada people always use to find their job?

有冇想去Manitoba 嘅巴絲交流下？

will acquire the licenses asap
so wanna ask if they can be some help

LM
可能要到23年先過去..

想問你自學左幾耐開始搵工

Yes occupational therapist

2~3個月 其實未學晒 但interview果陣有講學緊python 成功攞咗offer 後尾老細講返佢知我其實冇實戰經驗但欣賞我肯自學嘅態度所以請

當然我個role係BA 唔知programmer會唔會都係咁
但可以講出嚟俾你參考吓

另外想講多樣係 through個course我學到好多server database API 嘅嘢, 對我之後返工都好有幫助！

嚟緊會去外國讀master, in CS 做真正嘅developers.

希望幫到你~

Hi 前輩

想請問吓知唔知Architect喺加拿大前景好唔好？
但因繼續進修、考牌要讀好耐
有小小hesitation

同埋想問問Health and Safety Officer
雖然比較冷門
但我見加拿大都有啲diploma同cert可以讀
時間短啲，所需資金又少啲
你覺得值唔值得讀？

打算2021下半年過加拿大
真係好迷惘
每次諗起要移民呢啲topics都好沉重
加上身邊又冇咩人可以一齊傾
都幾lonely

好難同人傾,所有嘅擔憂都冇人可以分擔到,但繼續留低會死路一條.

Forum 有得買既

唔該巴打 你既經歷好有用!
想問你幾大到 range都OK的 做左幾耐先去讀master?

想知加拿大master難唔難入定係u grad去讀diploma前景會好d？

利申：5大BBA 2022先畢業 差少少先second up

岩岩俾公司裁員左 有20萬到
想提早過去 但唔知點好

Second up會好啲，讀ma應該都會睇final year gap同hon

10萬要3年？

份糧得萬中，但我要半工讀+燈油火蠟租+同另一半洗費
我當cut哂自己所有娛樂、冇任何病痛突發
一個月all in 5k黎儲，一年先得6萬
唔係個個都好似你咁好景嘅清

廿到尾 做左5、6年lu 我都係轉左行咁去讀master 所以有心唔怕遲

佢哋大學收master一般要求second up, even world ranking 500~700都係咁, 感覺似偏難！

如果UG成績麻麻而又有budget, 碩士先修課程會係唔錯嘅選擇 (or technical university)

碩士都有先修課程？
係咩形式㗎依啲課程

IRCC呀

一間間大學。。。 UoT批

diploma

本身u grad做咗幾年嘢, 近年做web dev
想過去讀cs相關課程, 但見好似好大競爭

你當係香港嘅副學士 入學門檻低啲 都係要campus上堂take attendance考試咁 最終目的係銜接返上master

例如安省嘅york university會offer Graduate Studies Preparation Program (GSPP)

詳情睇link：

真係唔講都唔知有依啲programme

邊度都大競爭, ICT算係比較大market (globally) 同埋唔係人人做到 點都有competitive advantage

香港揾住工先啦
加國都未出details

My niece is an architect in NY. But I am not familiar with this profession.

Health and safety

You can consider a college diploma

Hope that helps

20fg lm

二十到尾，大學讀energy and mechanical engineering, 英文唔native但工作上溝通應該冇問題，但其實得1/2年工程相關工作經驗，唔知大唔大機會可以搵到工程相關的工

但我諗住下年都會過去，就算做唔到engineer, 我諗讀個diploma去做technician都有人請掛

如果係想做architect有關嘅嘢，個人認為不如去考bcin會實用d，雖然冇得批大則，但係一般house嘅job都不少。好在就唔洗讀咁耐書，你有料嘅話可以直接揸住本building code去考

energy嘅話有冇興趣讀petroleum，之前前景都唔錯

We want you to be an engineer in Canada

希望你得

想去加拿大讀心理master,唔知畢業之後有無工做。

巴打本身大學讀咩

如果fg過去讀information system/business analytics既diploma有無前景？

我聽過petroleum係外國好熱門，但香港得civil關於petroleum, 我淨係識小小最基本同關係發電廠的知識，不過都多謝你，至少試下入紙先

let me check! Thanks!

N展

2022 Edmonton

首先睇下你讀咩programme,
之後睇你住邊頭，
然後再睇你想要點樣嘅生活。

2022 5大畢業走去讀diploma會唔會唔係咁好？

想去讀hotel man既diploma但係會唔會好似downgrade 同埋酒店前景會唔會唔係咁好

Canada vs UK
點選擇好？

Why?

想過去讀書 再拎working visa

係香港u grad去到讀diploma 人地唔會覺得好似downgrade左咁咩

唔會

大把人係咁

好多人都係咁，易搵工。master出黎難搵工

你搵你想做嗰類就梗係難啦

冇啦啦收到 working holiday 話叫交文件

心諗本身過去都係諗住靠做飲食業移民

而家疫情搵工咪仲難

咁多位點睇

果邊飲食應該唔算難搵，如果你本身做開

我係想問下大家

有冇機憑呢一年r 到個僱主繼續用我

同埋食住佢加拿大開放移民措施

然後r 到移民成功呢

如果有機我就繼續apply

利申本身已幾瞄育空地區

難度已經冇大城咁難

做開酒店 日本餐更熟

但疫情底下真係會搵到工架咩 利申真唔知

同埋我而家先收到個Invitation to apply for an International Experience Canada work permit Program

由而家到出發需時幾耐有冇人知

我真係怕一年 on99 就番番尼

我想離開香港

如果你工種屬0AB,喺嗰邊做夠一年可以搞技術移民.

但個wh 都係岩岩好一年係咪？

到時點銜接

sor 真係無諗過咁快要諗呢啲野

惟有問大家

好難
因為個顧主用你係要比好大筆錢同做好多野先可以留你係度
除非你有咩技能係非你不可

0ab技術移民，行邊條路線？

EE

BTW 新政策有機會將working holiday 批兩年畀香港人

香港讀
定
去到先讀都得?

上個月停咗2020啦,咪留意下佢幾時開2021囉.唔使急住搞嘅,我都係5月尾先申請,上個月先收到通知.

加國堅正，welcome brother

有無師兄知道嗰邊既civil engineer有無需求？香港做左4年，Contractor 同Consultant 都有經驗

未去過加拿大，諗緊英國定係加拿大，想去working holiday睇吓先，幾時會開返申請

寫翻個香港人租房網

女友想去加拿大 DOWNTOWN
我就糾結緊UK定CA好
大家都係工作簽去CA? 去到先搵工定係REMOTE搵左先?

which downtown?

有冇巴C打響加拿大做D同農業相關? OR打算做
多數粗重野工? 我見之前農業工會有條快隊易D申請居住咁?
本身識D supply chain 野 degree都係讀呢d
所以睇下有冇field易d轉做

朋友開咗個tg group 香港人在溫哥華, 得閒入嚟吹下水！

預下年年尾同男朋友去多倫多

每個城市都有downtown，你講邊個？

Telegram

Welcome... Why end of the year and not summer?

下年grad
想同女朋友一齊過去
我就BBA marketing (廢科）
佢就語言科
我哋而家諗緊做幾年嘢先走定係點
同埋我屋企人應該會去英國 因為佢哋有BNO但我冇
如果真係儲錢嘅話 我哋兩個人應該要預幾多？
同埋我自己本身有張Adobe certificate 有冇用？
有冇話有啲咩證書課程有用？
過到去有冇機會做到Digital Marketing 嘅嘢？

G持

二投囉

我係citizen
2022年想同女朋友返加拿大結婚生活，用sponsorship要幾耐先有批working visa？想快啲做嘢嘅話，係咪境外申請有working visa先過去會好啲？境內外批working visa嘅時間爭幾遠？

diploma is probably better.

推到有gp

我等埋電牌2022就去

Coz we hvnt registered yet
Plan to register in hk next summer
Then need to fill in those immigration forms

Ching唔考慮條香港註冊先？

加油
但10萬去加拿大都唔知夠唔夠

不如向連登開個分版做加登算啦

去讀碩士囉

CAD / HKD?

你本身住緊加拿大?

個個都咁易做到白領咩
冇專業可以做D咩白領

佢D 英文已經算好簡單
師兄真係要努力學吓ENG

BTW 如果想學整麵包可以邊度學?
本身HK有份FULL TIME文職 都想學個技能移民用

師兄知唔知麵包師傅人工如何?

直接去麵包舖做啦

SAME X2

我見平均都係16.5/hr 算低

我都想知
近期剩係讀過康樂既CERT
諗緊讀唔讀D野 幫到移民又夠資格移到

好似1 CAD / 6 HKD

開個MeWe Page會唔會簡單d

You will have a hard time to adjust if you come over during winter...

10萬 Canadian dollar?

My English is grade 6 level only..

about 1 to 6 now

If you have to learn/study anything, I suggest you do it in Canada.
Which city and which program are you thinking?

咩係安全線？

留名 應該畢業即去

至少一年唔做野都生存到

It’s hard missions. Dude

港幣

佢可唔可以快啲出詳情啊，咁樣好難知道要報咩課程

Downtown near China town and East near Broadview, Scarborough, North York. Outside Toronto, Markham, Richmond Hill. But there are many from China too.

你連group都冇入既話 你喺出面點估都冇用
好簡單 前排踢人係踢inactive users 鬼ac 以保障其他經常發言嘅group友
之前踢錯咗既人 有部分已聯絡加番 唯獨是有一件小學雞特登上黎搞事做無理狙擊手屈人做藍絲 仲要年齡歧視人

我諗師兄你都係唔好跟車太貼 事時唔知頭唔知路炒鑊金...

whole family or just yourself?
What do you plan to do?
生活質素好d ? don't know what you are referring to exactly..

我諗師兄你都係唔好跟車太貼 事時唔知頭唔知路炒鑊金..?
Why?
I don't join any group cause I am not interested in joining any group.
炒鑊金 ? What the hell can happen to me?

yup就好似樓上巴打回覆，有人直頭屌左幾句黑驚就唔知做咩比人ban左個tg ac(應該temporarily幾日)

雖然我好專重你答左好多巴絲問題，但係度捉字蝨喺個’想’字都無謂，你都識講你當年走嘅原因，而家你鐘意講咩都係係自由嘅，個group嘅admin自己都但身在香港黎緊仲要囉良民證過去，tg亦都唔係咁安全

利申唔識個group嘅admin

master 學費好似around 20 萬咋！

下下年master

with seniors (like myself- I am 67 years old) you can consider North east Scarborough and North East North York)

I suggest you rent for a few months first and then decide where to settle.
The public transit is pretty good here. How old are your parents?

Will you consider College diploma?

depends on what you are looking for and your skills/experience...
you may have to take some courses etc.

what about UBC engineering master, I am planning to study at UBC after graduation. Wanna know is it highly recognised?

UBC 係咪好難入

UBC is one of the top U in Canada... Of course it is good if you can get in..

see you again. Do u remember whether there is any explicit rule on the number of international student admitted ? Someone was asking me, but I am not sure whether I should answer due to violation against confidentiality

Not sure

CN tower uncle thank you very much! 幫手解答左好多問題，真係唔話得！我都想過但等岀detail先，依家乜都無都無得plan住，畀心機儲錢先

good luck

咩係獅子山精神？逆來順受？

I used to live in HK Island...

all i hope is they allow me to take a 1-year diploma and earn PR. better if it is less years.

My eng is also suck. I get 5.5 ielts 10 years ago. I think we do need much more afford to improve our englisg.

有冇cert讀架？
btw佢有d人工好高
係咪超有工作經驗先會請

咁要辭咗份正職先得

The good thing is you knew your level,but I have no idea about it.

You remind me of one of the youtuber im watching recently
Would u by any chance be暑長

署長*打錯

Let me suggest you one thought,maybe the master wouldn’t teach you a baked thing soon,when you just in this job.

hello may I ask which district has the lowest property price on average ? Broadview, Scarborough or North York?

I prefer living in places with more hk people ,it let me more comfortable and confident

watch American English TV ..

本身加拿大藉，30頭，做開補習行業，好想返去，但係驚返唔到工，乞食。

有無啲嘢可以喺香港讀下，鋪路五年後或者十年後返去？

You remind me of one of the youtuber im watching recently
Would u by any chance be暑長 /
No la

North East Scarborough may be a bit lower than North East North York (good area)
Broadview area is expensive but some of the area is pretty run down.
Most HK people don't like in downtown nowadays..
Hard to tell where people from HK are in Toronto. Many moved up to Richmond Hill and Markham.

However, there are many Chi na wherever you go..

thanks bro!

5年內grad既大家諗住去讀一年書定直接揾工？

讀書

唔知一年 course 會唔會eligible for PR leh

都未出 唔洗咁心急

我都係2021 應該下半年去，畢業即刻走了

等detail，如果pathway1係做乜工都得，咁是但搵份工做一年，用一時間拎pr再用local價讀書慳返10幾20萬

應該都係要0AB類嘅Jobs先得

巴打有冇話諗住去邊個城市？諗住做嘢先定讀書？

I see I see
唔該哂你吖
出嚟係咪都係畫圖嗰啲多？

Thanks so much!
Hope you have a great weekend!

應該會去多倫多 我諗住去到workaway 1-2 個月同做下義工， 認識下當地人先

之後再搵工 諗住有咩就做咩 農場個啲都照做㗎啦

你夠分至好講wo呀仔 驚連入pool個分都未必夠

係澳洲讀緊tafe
諗緊好唔好讀完過黎

澳洲讀書唔留係澳洲又要黎重新黎過咁睇唔開
澳洲唔好咩？

Diploma 2021係咪今個月deadline
仲未報 仆得街了

見唔少都二月，仲有話收唔曬都唔dead

我想2021 9月讀一年，但唔知咁合唔合資格

Through 新政策

Same target 多倫多吖
Tg傾？

個人原因

大project嘅話就一定係architect出手，但係細project嘅話，我所知都有人係自己畫完之後就攞出去俾錢搵人批則跟住申請permit

無得唔急...
報course有deadline
college/U都係FCFS

報diploma其實洗唔洗一定要ielts証明英語能力？
係香港讀過degree既話有冇得豁免 因為香港啲大學一般都係英文教

要問你報嗰間學校 通常要你俾份文件佢證明你喺香港讀嗰個degree用英文教

應該都唔可以取代ielts

"獅子山精神屬於香港 70 年代的產物。經歷第二次世界大戰、國共內戰及中國不明朗的政治氣候，令許多大陸人逃難到當時仍由英國統治的香港。
當時香港仍是百廢待興的狀態，大部分逃難來港人士都屬於基層人士，生活並不容易。而當時獅子山南面的九龍區是人口最密集的地方，有山邊寮屋、唐樓、公共房屋、工廠大廈和山寨廠等。所以，「獅子山下」代表了當時的社會雛形；加上 1972 年至 1994 年期間，香港電台製作了一套名為《獅子山下》的電視劇，象徵著香港人奮鬥的故事。"

"在過去相當長的時間，在香港回歸前香港多數人對「獅子山精神」是採用正面的詮釋，認為是指香港人的「刻苦耐勞」、「同舟共濟」、「永不言敗」的拼搏及團結精神。獅子山精神被認為是在六、七十年代成長那一代人的文化價值，成就了足以讓他們自豪的香港人身份。"

以前頂得住, 宜家都頂得住, 將來都頂得住!

原來係咁
唔該哂～

聽過有人得，不過最好問返學校

有d學校會有個list講話accept邊d國家嘅學位可以免英文試，但多數嚟講香港都唔會有

唔記得利申番，我所知嘅情況都係ON多，其他省可能有其他Practice

加拿大有冇邊間得

Contact the College directly by email.

You really have to contact each one of them and ask.

Not sure how accurate the information are

metoo!tg加埋我得唔得？

間間學校唔同 我最近問過嗰間係可以取代的 所以最好都係直接問人

邊間得 謝謝你

同女朋友傾咗，應該會註冊後，拎咗working visa先走

神整合

好多college 都有寫讀過三年以上full time 英文授課既大學課程可以當英語能力證明，上你想讀果間學校網頁睇下有冇呢幾行字

同埋唔一定要ielts ，報college 有其他英文試可以代替, Duolingo 係最平 ，接受Duolingo 既學校網頁都會有寫，或者你可以去Duolingo 搵下你想讀果間係唔係個list度

Duolingo 成績主要都係college 接受，master 大學未必受，同埋最後申請移民只接受移民局官方認可果幾個試，冇Duolingo 份，不過入college為目的，Duolingo 係最平，過左去入學先，去到練下英文先再考ielts

計劃緊

Auto Electrician, 仲學緊師同埋我係做死幾隻車種
如果要做其他車種要再學過

求大家分享下有邊啲學校 可以用香港大學成績唔洗
Ielts

我先nubc

暴大竟然冇份??

人地唔識你香港堆大學，可能見到Chinese u個名嚇左一嚇，以為你班學生淨係識Chinese唔識英文

yep duolingo test website 話 Finish in 1 hour and get results in 2 days, seems fast ar

似係

你報哩間?

可能因為啲外國人睇到（中文）大學

推

Chinese University is a "BAD" Name..

有冇邊間cc可以用香港大學畢業取代

加拿大極多藍屍...

香港極多藍屍...

I mean有得揀嘅話加拿大唔會係首選

開緊加登啦。

美帝

更加要去個度中和番啦。積極參與政治，攞番香港族群個話語權

諗緊好唔好cut左個pt degree黎加速儲錢
Cut左就可以由5k/month increase to 7-8k/month
另一半擔心讀完會太遲，到時個政策會變哂/難度上升 而家個課程讀成4年
去到再讀相關diploma咁

利伸 mechanical engineering

都未出detail.. 唔好咁快決定cut住..

2020fg應該去讀master/其他有助搵工既課程適應下
定一黎就搵工做好
個邊冇親人

consider College diploma

諗緊去Calgary 定 Vancomycin

有無人去加拿大讀college果d

加拿大認受嘅香港大學包唔包括樹仁同公大？

2021 年尾, 個仔出世, 渣住百幾萬, 去加拿大讀書

College diploma係唔係近似香港既職業先修課程？

Diploma有一種係似香港既HD，有一種叫post grad diploma，後者就通常for有degree既人讀。2者都係practical skill為主，同master比 普偏會實用d易d搵工

入到籍就理鳩佢啦,人哋又唔會逼你愛共產黨.

find out from the College or University directly..

Not sure but college Diploma is more practical..

Lol hi again. I guess the college diploma in Canada is an in-between a university degree and IVE.

I can't compare because I came here 47 years ago...

I think College programs are more practical.

my parents worked at the university administration office for quite a while. I just copied what they have mentioned

Some College graduates went to University afterwards and vice versa

that's for sure. Now the the association of real estate outsource the training program to Humber College for example.

I used to have a real estate license 43 years ago. I think the course was ran by Ontario Real Estate Board then.

yeah they changed it for like two or one years. When my friend and I did ours, it was still ran by the board. I heard from another friend about the amendment

I scored 98% on the test and the instructor told the class my score was the highest he has ever saw ...

How about BCIT?
Define it as college or technical school?!

What is BCIT?

British Columbia Institute of Technology

In between a College and university...
They have diploma, certificate and may have degree in some program (NOT SURE)

有無方法可以提早黎加拿大做野？
Eg 英國用lotr

You must own a car to live there

d屋越嚟越貴

有冇巴打會過來 montreal, 我好寂寞

Montreal 巴打

yo

係度住緊啦 今日落雪好正呀

你開學校？

冇啊, 所以教既話最多都係d基本野但我有方法令大家易d上手

入冬以來最似樣既一場雪
今年唔知做乜呢

今年好似暖左好多

yes, 同上年真係爭好遠

算啦 過多幾個月就凍到街都唔想出

Montreal法文區喎

純粹過黎窮遊順便練下d法文

巴打我依家係 montreal 有需要可以搵我(雖然唔知有咩可以幫到手)

幫手一齊練下法文

巴打你都要幫手

計過分過唔到去，祝清一切順利

巴打我呢家得閒你地frontend 或 backend有需要都可以搵我幫手
python, nodejs, java, go, react, flutter etc

有冇人係 Winnipeg ？係度隔離緊👋🏻👋🏻

寫forum不如discord slack matrix telegram signal揀一個算
唔係難寫，而係寫完又要host，有咩雜症又要自己鬥掂佢，公開嘅話又容易比人釣，好多缺點

可以用網上download既forum

do you know the admission requirements?

which degree?

engineering

拍youtube教大家

yes, I have search it , I just afraid the actual requirement maybe much higher than the stated requirement

有冇tg group, 想join
code狗想2021去Markham 定居

Why Markham? Do you know anyone there? Can you drive?

過多幾個月去

嗰邊唔識人呀，單身去，香港有雪藏牌，不過去到都要再考

揀markham 一嚟係因為多華人，日用品同食嘢方面都啱返香港人口味，二嚟聽講好多IT 公司headquarter 都喺嗰邊

There are many Chinese in Scarborough too and you can get around without a car.

幫我

有需要就搵我啦

得10幾萬積蓄
濕鳩bba grad
打算草夠20皮就過去

等緊加拿大出details

呢家Scarborough好雜
反而Markham / Richmond Hill 先係香港人聚居地, 治安方面又好啲

hello 加埋我?
kenny0809

There are no farms in Toronto

得中學畢業，可以去讀咩

college or U

《借位share》
第三篇： 以加拿大人為榮者的敘述

“ 我開始明白到在中國發生的事情，並非與我無關. ”
在加拿大國土居然受到中國共產黨的威脅！？
聽聽這位加拿大人現身說法.

對付共產黨係長期嘅抗爭，
唔只係香港人嘅事，亦係全世界嘅事，
希望大家可以幫手分享一下呢個page

麻煩大家大大力支持
Follow & Share 呢個page
Facebook:
Twitter:
Instagram:

30歲啦

So?

Bba fg去到可以做咩...

These are only Toronto area

我想問如果文社、教育，其實係咪冇邊間U特別出名apart from top 3thank you?

Please don't use short terms.. I don't know what do you mean by 文社
教育( education-teacher?)

得個IVE High dip, 夠唔夠資格過去加拿大？

等政策啦，依家無人會知

樓主有冇tg grp link 想入 thanks

ching 諗住去加拿大邊到

It doesn't really matters..
What do you want to do with a degree/master in those majors?

White Christmas in Toronto

Welcome

Toronto難唔難搵finance工

hard for non Canadian graduate

何時公布

聽講係一月內

好緊張

我都係，日日睇到上癮咁

文科讀完都冇野做

下年實大把人走

大家會揀去咩區多？

多倫多 溫哥華 烈治文 條件成熟 但太多支那人同愛支藍屍

Calgary好似唔錯 但失業高企 不過新區稅又低d

You can't avoid them

Yes but I can reduce the chance

做咩都得出左國就唔好限死自己發展機會

我做左好多年marketing publishing 同翻譯 都怕去到冇野做

They will follow you..

讀緊商科 想轉programming 相關科
諗緊讀個Diploma定post grad certificate 好，唔知讀完出嚟對搵工有冇分別
見有3年嘅advanced diploma課程嘅course好全面又有optional coop，但3年又好似太長

diploma of course

exactly. when I graduated from high school, I was the only few Asian kids in the area. When I visited the school last year, there were many more mainland students( I know immediately for they were chatting loudly in Mandarin and most of them walked out from the ESL classroom).

我都有興趣

Why? Is diploma more valuable than post graduate certificate program(considering both are 2 years program)?

diploma for sure much practical

How old are you

he has already retired

Spilled mercury on the floor..

exactly...
College is easier to get in and you may also get exemptions for many courses therefore you may be able to complete the diploma requirements in less than 2 years.

I was 20 years old when I came to Canada

Post grad certificate唔係大學degree黎架喎，都係offered by College。據我理解其實都係diploma既一種，又稱為post-graduate diploma，只不過通常係要之前讀過ug/普通college diploma既人先可以報，所讀既野再專少少既感覺

Studying Postgraduate Certificate (Postgraduate Certificate)
The Postgraduate Certificate, also known as Graduate Certificate (Grad.Cert.) is a specialised postgraduate qualification. Postgrad. Cert. can be equivalent to a Bachelor’s or Master’s degree depending on the country in which you study it. Graduate schools offer Postgrad.Cert. programmes in almost any discipline and they usually take one year of full-time study to complete.

Postgraduate Certificates are ideal for people who already have work experience and want to advance their careers, but don’t have time for a Master’s degree. To graduate, students need to pass each course with a specific grade. Some Grad.Cert. courses also include internship placements.

Universities and colleges offer Grad.Cert. courses both individually and as part of a Master’s degree. In the UK, for example, a Postgraduate Certificate is equivalent to a Bachelor’s qualification, but it’s much shorter and generally only available for disciplines like Psychology, Law, Management, etc.

In Ireland or the United States, a Postgrad.Cert. is equal to a Master’s qualification. Both in Canada and the US, a Postgraduate Certificate can also be one of the requirements for graduating a Master’s programme.

考慮2021年底去

加國蓮燈仔

Are you in Hk now?

想問下有冇人知係咪George brown college d Diploma course 都可以拎畢業生工作簽證？因為佢webpage 好似冇寫

Google 搵 DLI ca 再search 就知咩學校有pgwp

Thankyou

揾緊電話卡資料 但google過都比較少
見到主要都係得2間
有無巴打知邊間會好d
都係上網多 相信都會少打電話

租個地方比大家做會所之類。won't work

diploma 會唔會睇認受性？

間間都掠水

係得幾間

Yes

香港想搵到加拿大job offer
係咪除咗經啲移民agent之外就無辦法
依度有冇人搵過Agent搞移民

I doubt any potential employers will respond to job applicants who are not in Canada.

LUCKY MOBILE

如果平平地廿萬讀個COLLAGE有得入藉就肥

do you mean we 'd better find the job right after the arrival instead of in HK ? Is video interview common in Canada?

係咪都要有工做?

你又話開公司請我地?

想開間文字社 但有咁易?

Not for applicants outside Canada

大部分都ok

已經有人做緊啦

有個文科bachelor，美國嘅
出左黎做嘢幾年
去加拿大讀post grad diploma 有無機留低。。

public mobile, 係telus附屬
你唔介意prepaid同限速3Mbps就可以
要referral code可以問你當地friend或者我都得

加拿大缺唔缺金融狗？係唔係去果邊讀左個master先會比較易搵工？

利申英文C1，法文唔得

暴大degree
唔知hku postgrad diploma有無用

法文區好似好難適應
淨係識bonjour

Hi 巴打 I am quite interested in the floral design diploma. Do you know is there any prospects for florist or any flower-related career in Canada? Thanks in advance!!

Not in high demand.

Lm
但係都未出details

一月出detail?

實有

想過就考定IELTS啦
detail一出肯定勁多人會考

唔敢抱太大希望 等出details 先

其實佢冇講實幾時出details
分分鐘遲到年中

無錯 講就勁 做就碌柒 又話加速又盛

利申：申請緊spouse sponsor 4個月音訊全無

如果想移民但讀乞食科係香港冇咩發圍
想學門手藝去移民 邊一種會比較易？
剪頭髮 水喉 電工都search過

我諗住過去讀廚，電工同水喉嗰類好煩唔係咁易

要考牌，筆試難

想問下最快攞到加拿大國籍係咪過去做一年野攞左PR 再stay多2年？

請問想去加拿大學廚，讀dipolma 或者 Certificate, 有冇邊間college 推薦？ 想學費平d, 又有實習機會

有冇過來人知道CELPIP - General Test 成績可唔可以拎黎 報college既Diploma?
網上大多只係講移民局CLB認受作為最低語言水平,比較少係college.
(係香港讀完Part Time Degree,當唔到英語能力證明)

加拿大易唔易創業
同易唔易過美國做野

4號到咗
宜家一個人隔離緊，悶到on9

做野？

Which city?

lmee申請進行中

Brampton

師兄讀SPEED？

Are you going to Seneca College or York U?

Sheridan College

早兩日同男友收到IEC ITA （working holiday） 希望年中前走得～

申請左working holiday仲可以申請黎緊個新香港人政策working permit?

唔肯定呀，都要等佢公佈架喇。不過加拿大其他政策都唔難既，我另外行緊EE

ok
welcome

Thanks. Good luck.

準備畢業 想過加拿大讀Master
對入籍有冇幫助

過到去就唔屎

讀書都係等加ee分或者換wp

合資格 master 可以申請 post grad working permit
同埋 express entry 入面喺加拿大讀書有分加

等2022，拎左牌過去做工程

2015年8大grad
啱啱好過咗「5年內」
如果過去，諗緊讀2年嘅diploma

留個名 早幾個月決定左今年內會走人

巴打讀咩科？

年底去

Social work

係咪好多中国學生?
你本身係香港讀咩?
讀Social work係果邊就業前景ok?

Lm

收到McGill offer，冇人知道Montreal嘅情況，例如英文嘅普及率或者生活細節等等

利申
城大GPA 3.2X
申請咗Master of Information Studies

我係10月報名兼且好快交齊文件，因為要交齊文件佢先會開始處理申請，一開始因為唔夠GPA唔夠比佢reject過，但係1月頭upload咗上個sem成績之後第二日即刻轉軚比offer...

所以基本上肯定GPA係唯一決定性因素(尤其係final year) 從我嘅經驗嚟睇，你交齊文件之後好快就會有反應，好可能係因為佢哋今年嘅國際學生申請少咗

啱啱it master grad 有冇移民指南

幫推同問

當然係自己報我冇聽過要agent先得你問吓呢位朋友報咩學校

讀幾耐

其實讀咩真係唔緊要,加拿大缺人
唔少巴絲打入埋加拿大federal / provincial 政府做

第1個改成：持有香港身份證15年以上

見d fb / tg gp 都好多香港人中IEC
懷疑係咪香港人全派invitation

仲有細個睇開邊幾套卡通片唱幾首兒歌嚟聽吓

巴打預幾多使費

我呢到又唔見話好多支那
係印度人比較多

2年

我冇好仔細咁睇，但係印象中淨係學費都要2年24萬港紙，連埋其他日常開支2年應該應該35-40萬左右

1年生活費都at least10萬啦..

想問兩年係唔係四個sem 見佢一個sem好短 其實實質係咪短好多

有冇人打算申請owp直接做野

我識人有但係唔建議，搵學校易過搵工10倍

唔夠錢讀另計*

因為你果度係阿差區
你係附近租屋住? 幾錢租? 係咪好近學校?

有冇tg group

笑咗

good idea

所以去加拿大搵學校仲好
唉，要積極諗轉行

美國master grad 如果有2-3年美國工作經驗去加拿大得唔得

Tech, computer related

真，外國重視cert嘅程度不下於學歷

上個PO有幾個巴打分享的

知唔知個邊工程易唔易搵工？
你係做邊種工程
我係做bs但冇牌

黎緊出details既working visa係咪都應該要考ielts先得？

連登仔夠話今日當奴侵一定會反cup

唔好意思，想問一下Fanshawn college評價如何？
因為對一個grad. cert progame(gerontology - interpersonal practice)有興趣。
想知佢讀完書有無得申請wp，同埋呢行多唔多job offer。

留意番IELTS有分academic 同 general，前者用嚟報學校後者用嚟移民，最好等detail出咗先

原來係咁
有冇話邊個易啲

問多樣，係咪就算未結婚都可以幫伴侶申請個配偶簽證過加拿大？

我呢科冇記錯係5個sem
一個sem時間就同香港差唔多 都係3-4個月

我住宿舍呀
3000幾加幣左右一個sem

等緊出detail，應該會過去讀máster。我想去Toronto 嗰邊多過Vancouver

不過有得揀會讀電工，但我怕新嗰個stream 係迫你讀degree or above educational level 既course

加拿大啲master 係咪普遍平？我見有啲十幾萬港紙有找

General係reading同writing上會易啲，其餘兩份就一樣。

可以，但係我印象中好似要證明你地兩個係同居左至少一年或者即將結婚（唔太記得要睇多次）

咪等detail，好多間大學嘅Master第一輪申請截止就嚟到啦，你仲要預備文件尤其係推薦信需要時間。

我睇到都係同居至少一年
應該係住址證明一樣一年就得？我唔係太知點樣證明同居一年

仲有，假設我先去加拿大工作一年，再申請女朋友過黎，但同時因為我先去加拿大，呢到已經分開兩地超過一年，咁呢到好似跟同居果到有矛盾

其實冇推薦信既話，申唔申請到當地master 讀

實際操作我唔太清楚但係如果你係要用呢個方法拉你女朋友嘅話，你地兩個係應該同時過去而唔係分開逐個去，因為係同一個簽證

基本上大學Master推薦信係必需品，通常最少一個你係大學老師/教授，其他就最好係你啲雇主，唔好怕醜即管去問你大學嘅教授

如果唔係專科，讀diploma好過啦，易搵工d又平d

配偶簽證同我個簽證係同一個簽證？
因為短期內佢未必可以同我一齊去，所以個情況比較複雜

佢呢個應該係類似英國LOTR，向你發出一個附加配偶嘅簽證，你女朋友必須要同你一齊入境，否則佢要獨自另外申請

咩大學咁平

你上masterportal睇

佢直接show 個international student fee
我見有啲四千幾蚊加紙一年

我見上面有個巴打讀McGrill U information studies
18,110 CAD/ year ~ HKD 230K two yrs total
所以都準

如果加拿大出咗細節冇咩特別要求既，又冇話要工作經驗，又唔洗intern，讀完拍拍屎忽之後行path way to PR，緊係讀啲平架啦。
利申，理想係做藍領，所以學校排名我唔care

我都想2021過到加拿大...
我已經等左成年

Add tg?
小弟預計自己今年年中(5月）grad或
如有意外就要就年尾/下年走
Plan左打算去法國/加拿大

My tg;

垃圾文科grad
打算過去讀2年嘅accounting diploma
想問個到accounting易唔易搵工

仲有考慮讀護理科嘅diploma
但冇相關知識 + budget淨係afford到讀兩年
想問有冇推薦

想問去個邊讀diploma 洗唔洗事前喺香港考咗ielt先？

同埋係咪要6.5

Account 係東岸穩陣啲 唔易
護理科diploma 唔會收冇相關經驗嘅外國人

你應該係香港入big4/second tier啲firm做
再internal transfer 或你再報都容易啲
其實香港唔少哩啲人
而護理一開你面對菲律賓印度台灣東南亞
競爭 人哋本身係nurse 甚至dr
你咁樣沖過嚟真係比較少出路

但入big4/second tier
因為我冇讀過accounting 怕唔收

唔係話你去到一定冇工做
不過當地唔係一張diploma 就一定有工
尤其除咗藍領diploma外 其他冇乜幫助
就算醫護行業唔夠人 都只係會收同請本地人
你乜嘢冇過去 好難生存

我建議你不如老老實實
係香港搞好account 牌同工作經驗 最好有個名嘅firm
沖加拿大嘅人多 回流香港嘅人都多
我建議裝備吓自己先

其實有心嘅過去讀／做真係唔難
唔好困死自己喺香港，果邊讀書資源好啲嘅學校會有career center/ career fair有大公司嚟請intern/full time

俾心機讀好accounting degree build 下connection
入到big4 有個名做番2，3年
出嚟就好吃香

利申 美國讀accounting有cpa 做過big4 3年
準備緊移民大計去加拿大

果邊讀書資源好啲嘅學校會有career center/ career fair有大公司嚟請intern/full time

對local 嚟講係呀
對外國人幫助細好多
尤其assume冇PR
哩啲有心過嚟都冇用
本來冇技能經驗係死症

過來人話你知真係唔好打定輸數，仲要美國咁難拎嘅work visa
始終外國人點都無香港人咁勤力（特別做accounting呢行有啲OT走唔甩）

加拿大讀兩年program會比work permit（記住搵合資格學校），公司sponsorship已經唔係一個問題，可能讀緊果兩年夾個offer已經足夠拎到省提名拎PR添

加拿大d移民措施真心唔難，佢嚟緊仲開special measures 比香港人

大家加油

which province?

仲研究緊 想趁後生去NS玩返年然後搬去BC Van
地理氣候呢兩度相對冇咁凍同好住d

公司sponsorship已經唔係一個問題，可能讀緊果兩年夾個offer已經足夠拎到省提名拎PR添

普通院校diploma真係少聽啲
疫情後加拿大經濟差左 競爭大
請non PR真係唔多
咁樣做有省提名真係發夢 除非遍遠/曼省
美國同加拿大唔同
在地人觀察返黎

個玩法唔係咁
懷疑佢完全唔知

純粹舉個例子，針對返你叫佢完全無accounting 背景但建議佢喺香港從頭開始考牌做幾年嘢先過去咁晒時間 不如實際d過去計劃（尤其加拿大有咁多唔同pathway幫你拎PR）

讀咩program都唔重要 只要你跟啱佢玩法姐
大把人study permit 帶晒一家大細成功移民加拿大，建議可以做多啲research

大把人study permit 帶晒一家大細成功移民加拿大，建議可以做多啲research

Study permit 暫時見到成功移居多
做PR主力都係靠EE
肯去曼省都有機會嘅 哩一大堆沖嘅人最快都兩年後見結果
省提名唔係合資格就一定批

建議你可以做多啲research先
我係加拿大港人

咁樣做有省提名真係發夢 除非遍遠/曼省

你自己都識咁講姐係唔係完全冇可能啦係咪呀
大把人為咗可以走， 去偏遠d都冇所謂，PR 3－4年後拎埋公民有埋passport，又可以自自由由

純粹想正面d俾大家知道唔係無可能 完全無途徑

I'm done here 你要批評我，你要繼續放負無所謂

都係果句，只要有心走嘅好多方法，網上面好多資源，亦都有好多有心人會分享會幫手

各位加油

即係我話你知
疫情前容易搵工好多
偏遠地區Winnipeg 哩啲內陸城市
人口少 經濟又脆弱
本地有PR/citizen堆人都可能失業
仲一堆人沖去一定收皮
加拿大失業率一啲都唔低

移居唔難
留低先係
原來講現實係放負
太多人太多幻想
冇PR得wp搵工係劣勢 尤其疫情
哩啲全部嘢佢哋要面對 唔係一句有心解決到

MeWe page or group 功能幾好
有埋group chat

係， Manitoba 依家是旦一份full time 做滿半年有省提名了

哩一年半載睇吓點先

如果冇太大經濟負擔，肯做min pay, 其實有工做嘅

大把印度人，菲律賓人都係咁

我就唔係曼省 唔太清楚
不過疫情影響成個加拿大

零售餐飲一定有影響，但超級市場一樣要人執貨，整車嘅都唔會因疫情少咗生意

總有啲工冇大影響

上indeed 根本日日都有工

Indeed 全世界都大把工

所以咪唔係好似d人講到乜工都冇得做

唔係冇得做
係會唔prefer 請外國人
工作機會少咗

其實min pay 果d工不嬲都係冇乜本地人肯做，一向大部分都係外地人做

不過可能係我呢個省先係咁啦

其實過到去肯做下欄野 點會無工做養唔掂自己 餐廳超市工廠大把工日日請full time/part time
但如果你仲係抱住香港搵幾萬蚊 做白領 高人一等咁嘅心態咁去移民 打算舒舒服服打份HEA工過到日晨 咁你就唔好去喇 去到只會怨呢樣個樣 而家你去移民唔係去嘆世界 辛苦啲捱下啦

餐廳大把工真係笑哇
你真係平行時空
超巿工廠唔見大把

加油 不過加拿大疫情太勁 搵工會比平時難

美國tech firm relocate 去加拿大係咪通常公司會搞

一年行EE就拎到PR?

巴打 我都有興趣黎緊去讀個書拎red seal 做藍領 有無興趣一齊傾下?
tg: dupreeh3

巴打打算讀乜? OR 做邊行?

都係想讀水電 焊工個D

check out these 2 websites about the work permit issues for now, not sure about work prospects

巴打咩省？

乜都未出

今年去Winnipeg 有學校收咗等緊批簽證

《借位share》

第五篇: 大屠殺 – 維吾爾人的悲劇
Genocide 種族滅絕
Massacre 屠殺
Killing 殺戮
Sterilize 絕育
Concentration Camps 集中營

「我與所有親人失去了聯繫。現在我不知道他們是否安好，是否仍然在世。他們就這樣消失了。」
一個維吾爾族人的故事。
一個民族遭受種族滅絕、器官摘取、被囚集中營的故事。他們的基本自由、生存權利，甚至民族的根和文化，都被高壓政權不人道地奪走。

對付共產黨係長期嘅抗爭，
唔只係香港人嘅事，亦係全世界嘅事，
希望大家可以幫手分享一下呢個page

麻煩大家大大力支持
Follow & Share 呢個page
Facebook:
Twitter:
Instagram:

印度人黑唔黑人憎㗎？係咪多數窮底？

想問下uber係加拿大合唔合法？每個省都唔同？同埋當地uber需求大唔大

起碼我接觸個啲印度唔黑人憎
係咪窮底我就唔清楚啦

Research on Shakespeare's favorite dinner ?

煩緊讀diploma 定master

睇你搏唔搏埋EE
錢
搵工有冇幫助

你咩科呀

諗住2021過去讀Master/Grad Cert
本身Degree Master都IT
但IT 工作經驗得一年幾就轉咗行
而家過去讀完書搵返IT工 會唔會搵唔到食？

細個唔睇卡通片

做spare，因為新嗰條path 應該唔洗行EE
如果diploma 諗住讀air ventilation technician
如果master 就MBA/MSc

巴打去邊個省
我都諗住整麵包
想請教下你

等佢出detail等到頸都長

卑詩省 溫哥華

有冇人諗住等加拿大出咗detail先報course?

等到勁都長

到底幾時出

估最少都要過埋1月31先掛

你可能會冇哂選擇/full哂
報名加留位都係用2皮
當買個保險喇

正常人有無咁急?
等唔到多年?

咩course咩院校合資格都未知

應該三月前 因為佢都要預留時間俾各位搞簽證

報定先 尤其係如果你想讀Master

你搵幾晚上網逐間睇啦

我講個plan

怕港共玩野姐，當然有得越早走越好

如果佢新嗰條path話讀完書之後path way to PR (身體檢查，達到特定既英文程度，品格審查)過哂就PR，唔洗計分，你估有幾多人會衝過去？

即係執屎

依加澳洲都送咁濟，唔洗計分。但要等五年(2+3)minimum

但要讀書
普通人去要有雇主擔保
雇主擔保都好難攞

係吖，讀書最快
兩年full time MLTSSL既課程(偏遠地區)。
畢業後生活三年(偏遠地區)之後過埋body check/品格審查嗰啲就有PR。
澳洲就一定穩陣，detail基本上出哂。總之2030年前過去就得

我開頭有諗過澳洲，但讀書好貴，讀個máster 都成三十幾萬total。雖然澳洲人工最高，但天氣太熱又多昆蟲。去邊到旅行都好遠(歐洲/美洲)。相反你加拿大去英國七至八個鐘就去到，去美國又近。

加上澳洲買車好撚貴，當BMW 3 series，加拿大就賣30萬HKD，澳洲就要成40幾萬HKD。啲車分分鐘又俾啲袋鼠鳩跳踩鳩爛你。澳洲唯一係正喺陽光與海灘，加拿大一定冇得比。同埋時差同香港唔差得遠。

我都係諗緊uk,ca,aus

我去過aus感覺麻麻
市中心好多支那人同泡菜

同意去邊到旅行都好遠
uk有成個歐洲玩
ca都隨時落美國，自己又有national park

UK我唔洗諗，冇BNO，97後出世
邊到易拎PR就去邊到啦
講快，應該係加拿大

最怕加拿大難搵野做

睇你本身做咩嘅o者

想做藍領，但要有PR之後先可以行學徒

咁你要用咩身份拎pr？

就等新嗰條path睇下點

Good

申請Canada Visa Group 現有700+人

Reference letter? Don't you have friends and relatives?

推薦信唔係要professor or 公司上司咩

Not really. Those are only formality. My daughter got into law school with 2 reference letters from her Teaching Assistant.

其實一封ref letter可唔可以報多過一科? 個format應該點寫?

I don't think they really care.
LOR are biased anyway.
your GPA is more important than anything.

之前見 @CNTower 同 @姓范名統 巴講過文科讀edu dip 做老師好少少 想問如果係edu psychology 其實會唔會出路都ok 見佢個master grad 後係有牌 都同學校教育related

應該你報左間u
留老細/professor 既email
間u 會直接email 條link 比佢地

支持
去到一定要記住自己係香港人！
同時都要認定自己係加拿大人
好好努力為新家貢獻
唔好俾人覺得幫錯人

Hard to get a teaching position now.

Different department will have different staff to review applications. There is nothing wrong to send the same LOC to different departments.

how about educational psychology? it's not teaching but education related. after graduation, u should be providing services in hospitals or at schools.

thankswill check it out

Rn去到個邊會唔會乞食...
兩年工作經驗

留定名先，9月中有master offer 未決定走唔走住...

點會乞
你去到邊都請啦

WELCOME TO CANADA

放心唔會 醫療工程IT 係加拿大好注重 但係要考番個牌

有冇巴打讀緊or 報左bcit,想報佢地個It bachelor degree